別再說台灣好幸福！林夕點破辛酸真相：勞工被壓榨換來的

財經中心／綜合報導

台灣人真的很幸福嗎？香港知名作家兼作詞人林夕，昨（14）日以自身觀察，談到許多香港人來台後，第一句話幾乎都是「東西好便宜」、「台灣好幸福」。不過他說，香港人所不知道的真相是，這句話代表著台灣勞工被壓榨，以極低的薪資、極長的工時，才能換取觀光客一句「好幸福」，因此他也建議觀光客換位思考、將心比心，別再隨口說出「東西好便宜」，「你口中的蜂蜜，不小心會變成台灣朋友的鹽巴。」

據《蘋果日報》報導，林夕表示，多年前他剛到台灣工作時，曾接受媒體訪問，當時他以「偶爾的台式生活」看台灣，覺得台灣「很幸福」，但自從他兩年多前在台灣買了房子，開始「雙城生活」後，才驚覺自己以前的談話根本是在台灣人的傷口上灑鹽。

他舉例，在香港想要吃到豐盛的一餐，價錢幾乎是台灣的4倍，而香港的高物價也讓香港人普遍很喜歡、很羨慕台灣，「衣、住、行先不說，『吃』在台灣最常掛口唇邊的，除了我在多年前訪問說的茶好喝、米飯好吃以外，就是東西好便宜。」

但他說，自從自己真正生活在台灣，不再以一個「觀光客」的角度去了解台灣，才發現每一句「台灣好幸福」的背後，其實都是勞工以22K、28K的超低薪資和超長工時換來的。此外，他也提到，台灣人相當注意的食安問題，對香港人而言幾乎不是什麼重點，原因無他，只因為「香港黑心油、黑心食材比台灣黑的更早、更黑，大家忙著黑自家的，就忘了比較灰的，黑白就沒那麼分明。」

因此他也提點每一個「旅台人士」將心比心，「不要動不動就『太划算了』，物價便宜對旅遊業有幫助，但不見得對勞工有成正比的助益。以為是衷心讚美，你口中的蜂蜜，不小心會變成台灣朋友的鹽巴。」

台灣嘅幸福係香港先講得出

喺香港賺完去台灣洗=幸福

無錯

大把人係香港揾一舊錢過去慢慢摵 梗輕鬆㗎

識幾個係台灣讀書移民既fd 都話香港垃撚圾

台灣同日本一樣，間唔中去玩ok，長住真係不了

係咪要鼓吹唔好去台灣等佢地壓榨之後都換唔到食物

香港同日本一樣，間唔中去玩ok，長住真係不了

成日話台灣好，乜都平，想移民過去
如果你係退休養老都仲可以，但如果你移民過去仲要捱多幾十年，真係會後悔

退休去就得

林夕都要維穩

香港人就無畀人壓榨

講空間台灣都屌打香港啦
大家都係人工低高時長，點解唔揀個地方大既

老老實實
香港搵10蚊生活成本7,8蚊
台灣搵5蚊 生活成本 3,4蚊
其實咪一樣
但台灣就有美國照,唔洗對住支那大軍
有希望
香港

小心比關狗話係五毛

Who gives a shit?

屌你全世界都係咁運作
係嗰啲國家負債比較多
或者有高技術可以用黎出口賺人地錢
先做到褔利主意
如果唔係去個物價低ga地方洗錢好幸褔有咩問題

香港人工高 物價高
台灣人工低 但物價低

但台灣起碼有間正常嘅屋住，冇咁多支那人

其實去台灣clubing唔係平HK好多，d台仔點俾得起

講到壓搾，邊度及得上香港

叫林夕唔好on9啦 身邊有幾個朋友係個邊畢業完
搵係搵8-9千港幣呀 但人地台中
好洗好住 佢個廁所都大過我間房呀

香港玩都冇野好玩喎

台灣中產買到樓
香港中產買唔到
完

當年衰咩？坐咗幾耐

講到個死閪港冇壓榨冇超長工時咁款

香港樓好貴

台灣叫超長工時、香港叫咩
人地有法條周休二
我就要周休一

咁鐘意吹奏資本主義

台灣極長的工時？

買唔到樓點叫中產？

望一望香港咪又係一撚樣

係，個邊搵加洗＝食屎

香港人工低 ？

隔離飯香，永遠外人唔知道當地人點慘即係睇到自己點慘

支持cc 台咁多位ching 移民台灣
橫掂你地眼中台灣點都屌打香港
相對工資底下iphone 一定特別平
期待你地用台灣人工買iphone
林夕踩台灣幾時入5毛list

比生活水平

早十年同星加玻比
呢幾年同台灣比
再過幾年要同泰國 越南比

最後剩番人工可以打飛機

廿年前直迫日本添

五毛

1997年前果D唔好提啦 果陣英國人管點同
果陣有自信直頭唔會周圍比黎比去

會比黎比去既都係D 垃圾國家人民
幾可見到D高等白人國家周圍搵國家比物價比人工

台灣幾垃圾都好都可以屌打香港
雖然台狗好思想好奇怪，又多風化新聞
但起碼識關心政治
唔似得港豬，政府日日比屎大家食，指住隻鹿話係馬，都好似冇乜反應咁

雖然我好認同你
但最後一句 其實係會嘅

都唔知香港仲有咩係好過人

買唔到樓果d係無產階級，
有排未到中產。

講到香港好似唔洗捱咁

我以前係香港搵四五萬都唔敢買樓
真係太貴

香港好方便
夜一夜都有車番屋企
有野食
有薯片買
咪又係用工時換番黎

啲人真係好奇怪 台灣啲嘢係平
但又唔睇下佢地啲人工係有幾低
真係退休去先會舒服啲

台灣地方大,起碼可以抖下氣
香港根本無可能,通街都係人係車

台灣假日出去行街食飯, 條街好鬆動, 食店都好易搵位, 好舒服,
香港一至日, 每日都逼到周圍都係人, 根本抖唔到氣

話人地俾唔起錢, 人地人工係低, 但生活水平仲高過香港,
住間屋大幾倍, 周街賣便當小吃, 好味又平過香港啲垃圾快餐店, 食物選擇都多啲先,

無論早餐店, 午餐便當, 又平又大盒多料又好味, 香港茶記快餐店點比

台北以外？

畢業就搵到8-9k hkd? 咁犀利，台北都未必做到啵

老老實實，香港除左人工高Ｄ之外仲有咩特別？貪佢４００萬買間２－３００呎樓？

大城市一向樓貴啦。。

只係香港特別誇張。。

收入低既地方樓價普遍低d

方便
大城市嘅嘢香港有晒
仲要搵錢易
唔係你覺得點解英國嘅人住晒倫敦
美國住晒San fan, new york
澳洲住晒悉尼，墨爾本？
再加上你係走唔到

其實連登仔係咪唔知香港有幾多人買得起樓
仲要放緊租？
講要捱嘅就邊到都要捱㗎啦
但我未聽過香港要捱嘅買唔起iPhone
不過台灣要捱嘅就...

不過物質生活嘅嘢真係兩睇
香港人要放假搵要日搭飛機去台灣做大爺
台灣人放工、weekend就可以去下沙灘或者係天台到望住個海晒太陽、浸下按摩池
香港人？個浴缸腳都伸唔直啦

你要計'玩'
台灣又有咩嘢好玩

香港每日至少有150個殖民
自由水貨行
房地產自由買賣

台灣房地產限制外國人買賣
住宅防炒賣
限持有數量及空置稅

台妹都是好便宜賤貨

香港咪一個然柒樣 仲要貧富懸殊世界第一

講緊低層人士 ，總係有班講中產黎比較

大家都係飲食業 包食，住既住屋企
香港就萬五蚊，台灣七千都冇呀，諗下都知有幾多分別

重點香港番工可以屌客，台灣比客屌

朋友比跨國公司派去台灣做野，逗香港既人工，爽到爆。40k hkd 既人工去到台灣可以做皇帝，食好住好，屌女屌到不舉

戇鳩
關我撚事咩
唔通香港又幸福過佢咩
一堆廢話

香港人根本唔明去人地到玩同生活係兩樣野
有d靠人地老豆俾錢住耐少少就同人講個邊生活過 好了解 根本冇靠過自己個邊搵錢生活

過去買樓收租咪得

香港人工住台灣冇得輸

收租港幣4000-5000

比香港文化洗腦

去得台灣讀書就知人才
可能真係得台灣先啱佢地

你講緊乜
事實佢啲野係平呀
事實佢地人工係低
咁點？
你問一個旅客台灣有咩好唔講平可以講咩？即場寫篇文黎分析好唔好
最靚嘅風景係人？？

你問香港人去唔去台灣
好多都話去

你問台灣人黎唔黎香港
狗乜不屌
又逼又多車

乜撚野叫幸福？

先唔論香港
去台灣讀書都係垃撚圾

買多啲咪多收多啲
有兩，三皮都夠台灣舒服過

駁唔到

重點

要幾撚垃圾先會折墮到要去台灣讀書

外國人買房地產有限制
台灣人買住宅數量有限及抽空置稅

on9，22k好早已經不存在啦，依家人哋有立法保障員工1個禮拜返5日，OT雙倍人工！香港做撚死

睇你生活方式，大家扣除生活成本都係剩兩三成人工，基本生活上，可能大家一樣。
但到去旅行，買電子產品呢d我哋習以熊常嘅嘢，佢哋就會好大負擔。

當然，如果香港人閒錢係兩成半人工，我相信台灣人閒錢都有三成半

講到香港人工時好短，人工好高咁

咁好

要幾廢先係香港買唔到樓
呀叔我28歲時先有兩層樓都覺得自己好廢

係
台灣搵到香港呢個人工
真係即走

咁去親東南亞都唔好話人地平

其實台灣樓價 特別係台北都係超貴
只不過香港更恐怖

香港先垃圾 又轉移視線

台北唔係

自已係香港搵錢
係台灣買樓俾父母住

以極低的薪資、極長的工時

以為講緊香港

台灣買樓收租有4 5千 係咪傻9左
4 5千台幣就有

台灣好幸福係指啲女咋

笑撚左

日屌夜屌不知幾正

台灣幸唔幸福我唔知
但我係香港住可以講香港幸福
屌你老母

帶嚿錢過去慢慢搣

少少錢可以做大爺

台妹

住屋

大家都係奴隸，真係唔知點比較。

「香港黑心油、黑心食材比台灣黑的更早、更黑，大家忙著黑自家的，就忘了比較灰的，黑白就沒那麼分明。」

香港黑心食材會黑得過台灣？

你低質咗喎，就嚟拍得住jr

台灣係高階版大陸

台灣起碼地方大，唔洗住籠屋，冇咁多支那。

香港人食臭既屎
台灣人食唔臭既屎

台灣垃圾都過得好過香港

台灣好幸福係因為人地有民主

有得二選一都好過香港欽點

btw台灣係教育，國際地位，人工同英文能力上又不及香港。

最重要一點台灣始終係地震帶。。

搵到錢, 邊度住都幸福

我寧願去秦國，雖然台灣好易識應，但台灣遲早打仗又有地震，到時支共侵略，又要走多次，未來唔見得好過香港好多。有錢當然去 澳英美加。

係香港做成功人士都惡頂過台灣loser，我就唔知成功黎有咩用啦

之前有人講台灣好
我因為係台灣住過一排
講話台灣生活其實好On9 成班人圍插我
連登仔

on9 邊d 位
講黎聽下

想嘈交定討論先 討論就可以討論下

住過台灣一年半載嘅人都會知道普通台灣人係低收入低支出

而有本事拎住香港人工去台灣做野嘅人
基本上都唔會怕返到香港冇工開，仲要有返咁上下人工
呢班人慣左高消費
住一排就會感受到普通台灣民眾嘅生活係唔會習慣得到

係，你間屋係會大d
不過越大你又越多野打理
打風你唔會開心，因為打完風你大把手尾，而且唔係一日假就可以搞得掂

你可以想像下你人工係宜家一半
衣食住行都係一半
但但但係！國際大牌子除外
你買iphone,食m記，著nike相對上就貴左一倍

望下連登
大學生就開始培養飲starbucks,用macbook扮文青
ipad pro, surface pro 用黎返學jot notes
叫你儲少少錢又港豬，又奴隸

你地真係過到台灣嗰種低燃費生活？

所以過來人先會話退休過去有so
因為你已經用晒你所有搵錢嘅機會喺香港搵，再過去屌打台灣阿伯

利申好多年前去過嗰邊做野
用iphone4都成日俾人串我有錢少爺仔

就講我作為一個毒撚
首先宿舍條寬頻慢都死
我係要用朋友喺香港嘅nas bt完再用公司條線download返落黎先有得j同埋睇動畫

買game?
想要日版？日本hmv,amazon啦
台行就唔難搵，但係都係嗰一條街架咋，有就有冇就冇
(我唔係喺台北）
淨係講game同玩具，acg產品
無論係店舖，貨品嘅質同量
香港淨係一個信和已經屌打有突

咁香港地都有好多人有錢
有冇錢呢d野好相對
香港半山d有錢佬有錢到你唔信添

你地又係咁
你地過台灣好
同你地講台北d樓都好貴
你地又話台灣唔淨係得台北

同你地講台北以外好霉
生活水平跟唔到香港
你地又話信義區好多有錢佬

人人心中把尺都唔同
過去一排，唔係講緊一兩個星期，係一兩個月
你慣到先再講啦

星期日夜晚8點想出街食飯？
收晒喇，去夜市啦
又係嗰d煎炸野
點食呀

如果香港地
你份糧交完萬幾蚊租，再俾完家用扣埋三餐就見底嘅

你覺得憑你本事去台灣可以搵到幾多錢？

人各有志
如果幸福生活既定義等於食買玩
香港絕對好過台灣

咁你咪睇下上而咁多版
有邊個係貪嗰邊生活簡單寧靜？
大部份淨係屌香港樓貴咋喎

咁你都做左十幾年野啦？
自己行頭行情唔知？
定係本身嗰行根本去唔到台灣做，過到去都要開舖個d?

全世界究竟有邊個地方唔係旅行好 長住就食屎架

台灣唔係唔好
但係最少
呢個十個吹奏台灣嘅人十個都講唔出台灣比香港真正唔同嘅地方

淨係講樓價其實都係喺度發悔氣啫

五十笑一百姐
兩邊都係被商家玩曬的垃圾地方

汶萊

想聽下分享姐

最好就父幹香港 自己台灣做二世祖

但iphone喺邊度賣都係咁貴
香港儲一個月，台灣要兩個月

有屋住先講啦
揸住部iphone訓街咩

賺既錢唔係你. 儲既錢先係你.
台灣搵10000, 儲到3000-4000
香港搵20000, 又係儲4000-5000
但係台灣$3-4千做到既嘢, 一定多過香港$4-5千做既嘢.

但係
香港搵到20000
你可以再諗辦法儲多過4-5000
你有本事嘅甚至可以儲10000

台灣搵10000,你做埋光合作用先儲得10000

呢個topic正正就係想講呢樣野
人工低真係好慘

仲有，個個月多你一千就係多你一千

香港搵20000可以儲10000? 訓街呀?
講咁正常生活. 你就講乜光合作用. 咁你不如講埋做雞做鴨啦.

正常生活...
點先算正常生活？
一日三餐？
一房兩廳？
全部都有平有貴喎

可唔可以俾d指標黎？
我好懷疑你所講嘅正常生活台灣用6-7000過唔過到

我好耐冇返過台灣喇我都唔知宜家個邊物價係點

有公屋前提下，香港定台灣好d?搵人答我

香港

你因為層納米樓同老婆離婚未
你自己又唔去台灣買大屋
訓啦柒頭

咁你不如講下香港搵20000。點儲10000先?
正唔正常係主觀。如果你覺得住100呎劏房係正常就可以收線。

香港淨係炒股都得啦
台灣個人工都唔知幾時先買到一手googl

你覺得香港好多人瞓街咩
租樓係辛苦，但租樓買到iPhone
台灣人真係得個住字

老納真係有先見之名 一齊佛系

同唔好身在福中不知福

你所受的不幸是別人眼裡的幸福

感恩

香港人唔係真係冇錢到瞓街
但就叫春叫到好似真係瞓街噉
講真，依家用緊連登嘅人有邊個唔係用緊iPhone、三叔嗰啲幾千蚊部嘅電話，住緊劏房，煤氣都唔夠錢畀
計嚟計去香港人只係壓力大，冇希望，而唔係真係生活差

咁台灣人都有人買到ipohne既
不過
比你呢個位打和
百五單程証同大白都食晒屎啦

台灣有慈濟
台灣冇icac,雖然香港嗰個廢左

咁你搵得兩萬
你又好想儲一萬
100呎劏房如果你生活到你都要妥協架喎
唔通又要一個人住四百呎又要日日三餐食好住好仲要得閒入戲院睇幾場戲？

宜家有層樓渣手嘅老野，當年都係打工再節衣宿食捱返黎架咋（唔好講父幹嗰d)
從來香港樓冇平過（對比起人工）
只係宜家特別貴
貴到令人絕望啫

會唔會扯得太遠呀你？
係咪為咗要嘈贏學埋台灣人啲嘢
講緊人工走去講移民同基建

台灣人係唔洗出錢起大白象
但香港要起都唔見得生活好差
香港政府係錢太多都唔派返轉頭
唔代表香港人生活好辛苦
如果要對返題嘅
政府洗唔洗出錢起大白象根本冇直接影響市民嘅物質生活
移民亦係問題，但移民亦唔會令你洗多咗錢都賺少咗錢
搶貴物價係水貨，唔係移民
雖然係剋人憎
但事實係真係唔對題

平同貴係比較咋喎
你話香港「冇平過」係比較緊乜嘢？
對比人工比例？
我話你知，香港嘅樓價同人工比例係以前係一直都低過好多歐美大城市（好正常），係近年先炒到痴線
對比人工都要講對比咩國家
香港做咗發達城市好耐，冇理由同台灣比樓價

人人對生活好同差定義唔同啫
對你黎講真係要去到日日打仗好似難民咁要不斷大遷徙先叫生活差

你冇野下話
理性同你分析都比你話學台灣人嘈贏人乜乜
咁我係咪又可以講你學埋支那人死唔認輸？幫支那人轉移視線啊
講單程証又點樣拉遠啊？
依加香港咁差你夠膽講唔關大量支那人事？
單係講醫療負擔你所冇得駁啦

仲有
講勞工
唔係百五單程証做爛市
某d工種都唔會咁低人工啦
夠貼題啦掛
定你又學埋支那人咁死唔認自己係世界癌細胞？

台灣冇150頂爛市
人工都係咁低
咪仲絕望？

人地係對應番人地生活水平
你有冇先用下腦講野

中學同學AL 炒左炒去左台灣讀醫
之後pass左香港執業試
返香港做醫生

Btw, 呢d萬中無一

一講支那人衰野
即刻咁多人入來轉移視線

台灣唔係乜都平
入口貨就會貴
你望下自己用幾多台貨幾多其他地方入口貨
就會發覺拎住台仔份人工要過返香港o既生活係好難
淨係買部電話都乞米

前排又有新聞話有個香港big4 auditor 申請調去台灣
公司同佢講果邊人工只有香港1/4工時一樣甚至更長
點知條友都照樣話去
但公司最終都係否決咗覺得佢去到可能會後悔兼而離開公司

如果你只係一個喺香港上唔到樓o既平民
當月入40k過到去得返10k
喺台北買500呎二百零萬樓
由於你係外地人一般只做到5-6成按

即是你要用每月10k o既收入
扣除基本生活開支儲一球多
又係不吃不喝儲10年先俾到首期20年先夠full pay果種
情況比香港其實更差

其實台灣幸福過香港既人
係香港究竟搵緊幾多錢？

我就成日都同老婆過台灣食下野買下野
都覺得台灣玩下就好
又或者退休時渣住大舊錢過去都好
但講機會講生活講工作
香港贏10條街

不如大家想像下如果需家俾你去台灣生活
你估自己會搵幾多錢
基本生活會用你幾多錢
再諗仲有幾多錢俾你娛樂
再總結下去台灣係咪真係咁好

當月入40k過到去得返10k
香港中位數係15,6k
店台灣中位數係4萬台灣
一萬多d
你拎個40k話搬過去做比乜

大佬
唔係叫你移民過去再比你香港搵幾多台灣搵幾多
咁美國搵得多
係咪又話移民來香港搵得少
所以香港又唔好
而係講生活水平

你唔好覺得人地台灣人好甘心人工咁低先得架
嗰邊係成個經濟環境都係咁，一環扣一環咁提升唔到

150都淨係影響到佢嘅影響範圍咋喎
會唔會搞到成個香港各行業人工拉低？

講到香港好似冇呢d 事

一日一百五十啊
廿年幾多？
一百萬
佔全港人口8分1
你夠膽講唔會？
再睇下飲食保安個堆？
仲未計住屋醫療全部加重負擔

台灣big4同細電撚人工差唔多架咋
台灣同事老婆係big4唔記得邊間

當年台灣同事大我幾年仲要讀埋master人工都唔夠我多

考得過執葉試 暨南大學畢業都得啦

班人拎香港高人工同台灣低人工班人比
但一睇中位數
一香港1.6
台灣4萬台幣
一萬港幣多d
差幾千

成班人一見我講百五單程証
即刻入來護住

而家咪就係叫你切身處地諗下
如果你係台灣人
你生活水平會如何lor

好過香港
單係唔港見咗咁多支那人
就已經抵到爛

講講下次邊生活
你又無啦啦講單程証
講講下你又講到全香港人住上水咁

認真答你：

台灣50+嗰批人唔少有錢人，有田有樓有屋，收入比香港一般中産高，加埋前朝遺留落黎的軍公教長糧，一個月退休金超過萬幾蚊港紙，屌打香港25%打工仔

窮人都有，主要係年輕一輩出現，屋企有樓有田有環境，點解仲要咁努力番工搵錢？香港人係天然環境欠缺，加上心靈空虛，所以要用番工黎填滿時間。你試下叫大家裸辭三個月，香港有幾多人真係做得出？

同時，台北、台中、高雄的富二代都唔少，佢地渣法拉利林寶，日日換女，呢班人可以講敗緊身家(冇錯，呢個真係酸 )

利申：台灣開過餐廳一年

講講下兩邊

香港人工中位數
1.6
店台灣4萬=一萬多d
個五千幾
填到到台灣物價同樓價同百五單程証
醫療 住屋？
我就唔信啦
你唔好拎香港搵40k呢d廢話
台灣一樣有人高人工部分香港人

咩叫生活啊？
百五單程証冇影響你生活？
你係咪住香港架

笑死
講緊單程証啊
唔係水貨客啊
你可唔可以用下腦先講野
全部單程証住晒係上水？
咁公屋個班鬼來？

香港搵一兩萬果啲點會走過去

同埋當你走過去又搵到人地中位數咁多
咪又係儲10年首期咪又係呻苦
分分鐘綠白表仲快

講真
除左返工易左塞車so far冇咩影響我喎

講左十次唔係叫你走過去
而係比較生活水平

你話係咪係囉
同支那人話冇支那香港玩完一樣渣嘛
佢地實覺冇問題架

咁樣明顯幫單程証洗白既人真係第一次見
洗唔洗我出去開個post
標題百五單程証對香港有冇影響？

咁不如你又具體d講下150點影響到你？？

唔係影響我
而係影響香港
住屋
醫療
治安
你唔認都冇法
多左一百萬人口
大部分住分公屋
都可以講冇影響
你真係當人傻？

仲要大部分值學歷

唔好覆條低能啦 望到佢話冇影響我真係笑而不語

人地仲有健保呢..我係香港返工 睇醫生400 HKDup
人地睇醫生200NT 係香港得閒死都唔得閒病啦

踩台淡化支那人衰野可能已經變成支那轉移視線既手法

單單係公屋問題 就已經影響到好多人既住屋條件

一黎就可以快排公屋 錢係邊度黎 咪又係我地班納稅人貢獻出黎
咁點解要納稅阿 就係改善"香港人"部分低收入人士既生活水準

咁由1997到2018 每日150人落黎香港 快排公屋綜緩人士有幾多真係香港人阿
班"150名香港人"一開二二開四咁樣分出黎分社會資源

我寧願捐比無國界醫生都唔交稅 養埋班垃圾出黎

條友已經潛水

唔係潛呀
其實我覺得你地講得啱架
香港係有一家程度上俾150影響呀
咁同台灣都唔比香港好有咩關係？？

150你可以瀨大陸呀
台灣冇150都一潭死水咁你真心覺得值得過去發展？

其實大家心照就得，理得出面乜野人踩台灣。

事實係香港工時長（除左日本，無乜邊個地區鬥得贏香港），樓價貴（美國紐約同東京市中心及上海浦東有得鬥），物價高外，仲要其他配套差。

你淨係睇下香港四圍都係一式一樣既商場藥房，特色野愈來愈少，愈來愈商業化品牌化就知

交通醫療真係同大陸一撚樣，台灣醫療水平近年同日本新加坡好近，香港就為左遷就大陸醫生愈來愈跌就知死梗

住更加唔駛講，你用200萬港紙買台北樓，起碼都可以買到1500呎，香港？

上面唔睇喇

又係嗰句
你要喺台灣搵300萬
同你喺香港搵600嘅難度係一樣

所以我地一直都係話過去退休就爽，做就無謂

真係咁難明？

其實要計就計平均數，上面班人拿住香港人均收入平均數以上既準則黎到台灣人均收入平數以下黎比較，點樣有得比姐

有巴打已經提及左出黎
香港人均收入大約是15000-16000HKD
台灣人均收入大約是4萬NT 約1萬HKD
剩低5000-6000元差距
比較返各地既生活指數

以"平均收入"計算
以"平均收入"計算
以"平均收入"計算
好重要要講三次
台灣生活未必話會比香港差
可能有部分人會生活得更好

醫療係最重要的一部分，單單台灣的健保及輪候時間已經屌打香港
係香港地入到醫院我都懷疑自己唔識中文字，咩叫急症
急症要排6-8個鍾? 玩我咩

淨係天龍國同南部d差價都差咁遠
就咁一個「全台灣平均數」好難講個喎
講樓價你搵台中
講人工你講全台平均
仲要有人拉埋信義區好多林保

我覺得要比香港應該要用台灣個別城市黎比會唔會好d?

唔好意思 如果我講錯左可以提點下我

以二地人均收入計算
假設香港買400萬樓要十年時間
並假設台灣要買200買樓要十年時間

比較起二者 點解唔簡係一個國家醫療上面同埋生活住屋方便更好既地方

當然超高收入既巴打當然對台灣毫無興趣啦
但請問香港搵3萬以上佔香港人既比例有幾多 大約是香港勞工2成左右的人口
搵1萬5以上佔勞動人口5成左右

上面班連登仔拿2成人口代表左香港其他8成既人口
唔好玩我啦

P.S 不過統計處最新數字顯示，現時港人收入中位數為1.5萬元，即假如你月入1.5萬元，收入已經比全港一半人還要多。而假如你月入3萬或以上，你的月入已經是全港收入最高的2成人。

計平均數 等於計埋人口
連登仔成日話22K22K 假設大部分都係22K 拉平均後 仲有4萬?
代表大部分人都搵40K以上 先可以拉返班低收入人士數字上黎

之前睇康熙來了，台灣啲恤髮舖係按人頭收錢
幫人洗頭嗰啲洗一個頭得40蚊台幣

理性分析
你扯遠咗就扯遠咗啦
我就對返題講台灣人工啫
你鍾意為嘈而嘈講好多嘢都得添 你鍾意講埋香港打風會水浸都有得講㗎啦，要講嘅話香港多西客都有得講㗎啦
依家個題只係講工薪問題，我只係唔想你扯得太遠啫（某程度依啲係轉移視線嘅壞習慣，請你改下）

香港台灣日本都一鳩樣

爭咩，打和

日本人工高好撚多
但人地唔會好似啲港柒同台狗噉周圍同人比
一嚟日本年輕人根本就唔多理社會，二嚟日本老人好撚有錢
比乜柒嘢，你估人地要成日「中國香港人」噉拎自豪感咩

成日話人愈扯愈遠
根本人地就就貼題到不得了
大家都計緊人工
係你要拎超過中位數兩倍既香港人工去同台灣中位數比
之後駁唔到就話人愈扯愈遠

台灣中位數1萬多小小
香港中位數一萬六
邊度愈扯愈遠啊？
唔講生活講乜啊？
百五單程証係咪唔係度講就等於冇影響？
面對現實啦
支那累死香港係事實
增加住屋醫療治安負擔都係事實
唔係你係度轉移視線有用架

港柒台狗
支那狗現形
一早講支那狗踩台港係大方向
睇見你一直淡化百五支那狗就知啦

其實條數有得計

大家都係計平均數既話
香港人 平均月入萬5
台灣人 平均月入1萬

假設灣仔返工
舉例食飯
再興死屍飯 - 28元HKD 約120元NT
台灣便當貨 - 60-70NT
差2倍

(以食黎計 香港人至少要搵2萬 先可以頂到台灣人1萬既人工)

再計埋醫療 我都唔搵極限 灣仔睇醫生 最平要280HKD (約1200NT)
台灣是但拎住張健保卡 入去求其一間醫院 - 200NT
差6倍

再計埋住屋
以超遠粉嶺樓計 300呎大約要1萬1-1萬2 HKD 約4萬-4萬8左右
台灣住屋 300呎 大約8000NT左右

二者差5-6倍

所以以月入平均數黎講 香港人5成人口搵萬5左右
其實唔會好得過台灣仔既生活

我都仲未計 個間垃圾280蚊既細診所
每次掛號要朝早掛到夜晚先有得睇
去到仲要等多1-2個鍾
但係平冇辦法 仲肯開病假紙

客觀上，香港人係物質豐富，但對未來感到迷茫，依個係最準確嘅描述
香港人咩必然物品同埋奢侈品都基本上一定夠錢買，要住一定租到，但買唔到樓，對未來感到擔憂。同埋貧富懸殊、權力不均令到香港人感到失望依啲心靈上嘅租活差
但係只可以講話你依啲標準係冇咩說服力，因為有嘅國家真係好窮，只會係香港人眼中，先會自大到覺得自己生活差過個窮嘅國家，同人地講「人地窮，但人地有尊嚴！香港人低賤」，人地真係會笑你。全世界都係睇錢先，生活質素排後。
依啲就打和啦，家家有本難唸的經

一句講晒
咪又係因為你地支那
近支那冇運行
台灣唔洗比支那管已經大把希望

我冇喎
不如你都係睇返個名先啦
On晒fire扯開話題就叻，冷靜啲先

駁唔到話人扯開話題你就叻
只係識講一埋廢話
人地上面有晒數字

咩希望？
留名學野
明明人地都窮到死

係啦係啦
如果你話我支那人令你心覺得好過啲嘅話
的確方便過你越扯越遠嘅，又要係個討論緊人地人工嘅post到諗邊啲唔關人工事嘅嘢可以踩，又要搏人地唔覺你已經講緊啲唔關事嘅嘢

咁大家公平咁講
唔好將大部分香港人既價值觀念套係人地既身上

簡單講 想移就移 想留就留
各有各好 (上面留言我已經講過下)
但以平均工資比較黎睇 台灣唔會輸比香港

但係台灣要移民過去 都要有150萬HKD資金
有150萬 其實好多事都可以做到既

人地
關我撚事呀？
我講個數字出嚟㗎？
個數字係點我冇講過
我亦唔想同你去計較10000定12000定20000
我只係知佢地普遍真係收入低過香港
普遍真係買唔起外國貨
唔好睇錯名啦

身家有二千萬，識投資每年有一百萬回報既

應該去台灣住

其實個個講到台灣咁好
點解仲留係香港？

因為150萬....如果冇資金限制
估計好多人都會走

睇完留言 真係好多人身在福中不知福
老老實實香港地 衣食住行 入面 除左樓價貴之外 各方面都唔輸蝕
講法例係台灣 你上網屌下人 發洩下都會俾人拉 淨係呢點都唔會有連登仔頂得順
係香港 洗碗既人工都高過 東南亞 既教師
最重要既係 你有得選擇
你係香港住得唔開心 你可以儲錢移民去東亞 南亞 西亞 中亞 北亞都得

其實移民台灣都要睇咩專業 我eee出身，香港真係冇咩發展機會，係香港嗰時只可以做金融分析（本身工程數底好），月入25k港紙，但黎到台灣做返自己專業，依家12k台紙，不知幾好洗，你做個文員又話移民梗死啦，移去邊都死啊，香港行頭細係真，我有大把朋友香港冇佢嗰行發展，走黎台灣不知幾好搵。香港黎黎去去就係金融業，其實22k係講緊服務業（其實都唔止22k)

其實做7仔都唔止22K啦 冇35K 都冇人肯做

香港玩都唔ok啦

仲有台灣成日話爆肝係一周休兩日都係爆肝 仆街香港嗰種係台灣可以叫人體大爆炸，做四大更是，台灣人已經出名懶。

*120k台紙先岩

我其實係香港一個星期都做54個鍾啦
返工來回大約3小時搭車

我阿媽成日都話我當屋企係酒店 夜晚唔見人朝早都唔見人

黎到台灣同事6點走同我講今天加班好辛苦 傻的嗎？

UBS針對全球71座城市的15種職業進行調查，發現亞洲城市上班族的工時最高。最長每周工時城市排行如下：

No1. 香港：50.11小時
No.2 孟買：43.78小時
No.3 墨西哥市：43.48小時
No.4 新德里：42.57小時
No.5 曼谷：42.13小時
No.6 杜拜：42.03小時
No.7 奈洛比：42小時
No.8 台北：41.17小時
No.9 雅加達：40.42小時
No.10 波哥大：40.30小時

台灣平均工資低少少 但做少差唔多一日
再計埋生活醫療住既話

二地平均工資計 真心問 香港真係有比較好?

要經歷下台灣生活先會知香港幾on9，但香港高工時又冇咩新聞講香港人猝死

傻啦 香港人咁捱得 只要唔死都要醫返好你 繼續為高層賣命

弱智仔，唔燒到埋身都唔知驚

係呀除左樓價貴之外 各方面都唔輸蝕，急症室等7,8個鐘又真係幾威水㗎

台狗都好吹捧 睇下你班港豬

要住100呎劏房. 咁你咪輸咗囉.
留返舊錢儲都係想生活質素再好D.
你要住100呎劏房. 就已經輸晒啦. 仲話香港好過台灣
你知唔知自己想講乜?

傻仔
都上左岸望住你地人疊人又幾時先燒到埋我身呀？

你有冇睇上面d人講咩？

點解間屋一細過人就係輸？
有時真係R爆頭

100呎劏房如果你生活到你都要妥協架喎
唔通又要一個人住四百呎又要日日三餐食好住好仲要得閒入戲院睇幾場戲？
唔好意思. 原來住100呎. 得閒入戲院睇場戲都覺得算奢侈. 呢D 唔係輸. 我真係唔知叫乜.
咁就唔使再討論. 我太高高高高高估咗你既正常生活.

係呀
你心目中咪輸左囉
台灣人連呢個機會都冇呀
你可以拎晒d錢租大屋食飯睇戲
都可以節衣縮食儲錢儲一皮野
呢個就係香港生活嘅優勢

台灣人就係再辛苦都儲唔到咁多
因為人地本身整體人工低

再唔係
你辛苦儲到150萬你可以去台灣過你嘅理想生活
台仔過唔到黎喎

上面話齋
(最重要係你有得揀」

咁樣明唔明？

由頭到尾都講緊「台灣人工低所以選擇好少，好慘」

但日本計埋稅咪差不多

係。台灣真係冇得揀。揀唔到100呎劏房住。
你就繼續enjoy 住100呎劏房啦。努力呀!

你估你應該係ignore晒我講既野

計人工高於標準 同 人工低於標準 係好難有一個標準去計算二地既生活品質
所以我一直都講話要用平均去計算

台灣人平均工資平均後 大約是1萬HKD ...但係人地人口等於香港3倍
就正如大陸既人均總值都會被13億人口拖累
但埋單計一樣有4萬

香港平均收入有1萬5 但係以台灣人口3分之一去計算

再加埋我之前講既生活指數 你真係覺得全港有5成搵住萬5收入既人會好得過台灣既生活

純學術討論

咁姐係垃圾啦 垃圾去到邊都係垃圾
台灣有150萬限制就係為左防止垃圾

所以我從來都冇講話香港人移去台灣會點

我一直都係講緊台灣人同香港人 計算平均收入之後既生活品質

就係台灣無百五啊
就算你講到台灣點衰點衰都好 都心甘命抵 人地都自己搞得掂自己 總有一日再起飛 總有機會

香港 唔係衰自己 係衰係支那 衰百五支畜
除非獨立 支共收皮
否則永遠無得翻身啊屌你

仲有 你老母 好似講到台灣得返窮人一撚樣
大撚把台灣人係台灣搵到錢 d錢鳩咁fing 傻撚

香港工時 樓價好多年都世界第一啊 屌你老母
仲要大大拋離 幾撚威
仲未同你數乜柒其他研究(開心指數 地方人口比例
你究竟係唔係同我生活係同一個地方?

一個地方大 有機會 有未來 有民主
同一個地方細 無機會 無未來 無民主
邊度好d? 問黎都多撚餘

屌 條撚樣都唔知做乜鳩 係唔覆你

部分連登仔PTT仔 其實都冇乜分析能力同埋邏輯能力

係港澳台關係上比中共撚狗咁撚 完全唔識分析

睇返佢既留言就好像突然有人走埋黎同你講

你知唔知點解香港人競爭能力咁差 因為係美國連小學生都識講流利既英文

你知唔知點解香港人競爭能力咁差 因為美國人係香港人訓覺個陣仲努力工作

一樣咁荒謬

咁其實不如問下人喺台灣嗰位佢身邊d台灣仔生活係點

就咁拎條數出黎好唔實際
唔通我話我一日早午晚三餐+搭車$200夠有突，然後就話我一個月用6000就夠咁咩？
講你都唔信呀下

另外嗰個冇支那就世界和平嘅痴線佬你返出去啦

多d睇下台灣新聞
淨係一個慈濟已經超越晒成個香港嘅慈善團體+宗教組織

台灣近廿年越做越差
你就講到人地好有潛力隨時彈起
冇大陸就有真民主真自由？
國民黨都爛到見底又知唔知？
開口埋口唔係屌人就撚樣前撚樣後
好難人地唔覺得你俾人洗腦喎

其實我#225已經講得好清楚
條數計晒出黎 你直接拎條超過平均數既工資黎代替全港個8成人去同台灣既平均人工比 又有幾實際?

房屋租金 根據中原地產及591
食既話 我都用左現實生活例子同你講 及 台北其實好多都仲係60-70一個便當(大家都食狗飯既話)
醫療 一樣係現實生活 灣仔最平就係280 / 台灣 NT200健保公價

計落條數又有點唔實際?

你硬要話唔實際我都冇計

可能你冇計住 ，同樣情況剩係假設房租差5-6倍 就已經唔係二地平均工資 差距5000可以黎彌補啦 ， 香港人睇醫生同台灣人睇醫生已經成6倍 當然你都可以話香港人唔會病

其實台灣local人佢樓之外d支出係幾多
我真係冇個數
但係
社區入面
你會明顯feel到香港真係冇你想像咁窮
台灣人嘅消費力真係同香港比係差幾皮

我唔係質疑你條數個來源
但係社區入面的確係感受唔到你所講台灣人嗰種餘裕

咁又可唔可以比喻成「自由行其實普遍香港市民冇受惠」咁？

我係用第一身感受啦
所以都係問下宜家住台灣嗰d最好

台灣人窮係窮 80後
上一代個底好厚

其實發達地區黎講 台灣都算好特例
無咩三十年前已經發達既地方 而家撈到個入息中位數咁低

其實科學數據既出現 就係在於避免主觀既影響

我地簡單D黎計下條數先
香港人搵1萬5 同 台灣人搵1萬既差別先

假設大家冇父幹淨身出門 大家以最慳既方法生活
30日黎計數
香港人食方面:
15+28+28*30日 (其實要搵28蚊既飯真係買少見少)
約2130元HKD
住方面:
舊區劏房
約5000HKD
行(MTR)
當十個站返灣仔
11.9*2*25
約595HKD
醫:
當每個月要射波一次 病又好唔病又好
約280HKD
15000-2130-5000-595-280=約6995

台灣人
食
40+60+60*30日
約4800NT
住:
6000-8000NT已經有套房210呎-300呎
約7000NT
行(一樣十個站)當返東區
24*2*30日
約1440 NT
醫:
當每個月要射波一次 病又好唔病又好
約200NT
40000NT-4800-7000-1440-200=約26760 (約7000HKD)

唔洗住劏房 放假可以行山 平均工時少8個鍾
大家都剩差唔多錢 你估台灣好用D 定香港好用D?

所以總結係搵2萬港紙可能先可能岩岩好同台灣1萬銀比
2萬-3萬既香港人真正夾心階層

香港樓價400萬 首先要比首期 壓測後月薪要3萬7左右先借得到錢

再講下高於3萬HKD / 12萬NT ，有咁既人工 二地都一樣生活得咁開心
台灣同香港既體系唔一樣，雖然股市 港女同台妹一樣比中共撚狗咁撚
但人地台灣靠咩生存 香港又靠咩生存?
香港既大學既水泡科等於人地既神科
香港既大學既神科未必等於到台灣人地既神科
所以話二地到左某一個階級係冇辦法比較

利申:純以數據分析 有錯請屌

日本社會主流都係200k~400k yen月薪，再上已經有困難

但唔好唔記得日本既quality of life,基建、飲飲食食、服務、環境、醫療、整潔程度都係世界一流

反觀台灣，除左服務（其實都係partially）之外，其他都係好撚廢

我可以接受到低人工（包括歐洲果種高人工高稅率），但唔該將個差距換返呢幾樣野既相應提升比我

求祈去一去台灣蘋果搵下新聞望望

「月均47K是沒錯，但這個金額是尚未扣除強制性扣除的健保費、勞保費、所得稅、獎金稅、退休基金，這些扣完實際拿到只剩36K，還要把各位只要活著就要榨的部份如水電、房屋、交通給扣除。
嫲，也好，讓各位連窮到香煙都抽不起，減少排碳量、愛地球~」

香港萬5蚊交唔交到3千蚊稅？？

我一直望住40000呢個數覺得好奇怪
邊有咁多人有40000
再去104望下

最巴之閉嘅電子R&D 先講緊人工3萬至5萬不等

文員，教書，HR之類文職直頭慘不忍睹，2字頭都有

當然政府數字冇得懷疑
但係真係好難信服台灣仔個個4萬幾喎

但係另一邊廂呢邊香港
我地去奴工署睇下

中五文員

小六 廚房中工，一年經驗

你講緊台幣定港幣？

睇到有d混亂

sorry for 1999
除左香港嗰句萬5蚊3千稅

其他全部台幣

香港求祈上個奴工署都一堆工浮游喺1xk hkd

台灣要有over 40k ntd
講緊最少都大學畢業，master更加係普通料

台灣 fresh grad人工

公立master個頂頂先有4萬ntd
過去望下fresh grad post睇下佢地幾錢？
我諗15k hkd都算中位數掛？

香港咪一樣要交稅 交水電費 唔洗交咩
上面都已經同你講左 香港同台灣既體系唔一樣

人地以理工IT為重點發展
香港以金融 區塊黎作重點發展

成日拿人地既弱項黎同香港人既重點黎對打
我真係唔知可以講咩野

簡單D講學上面既巴打講
文員仔去到邊到都係文員仔

台灣既REPORT作假又好咩都好
香港就係得5成人拿住萬5蚊 3萬蚊佔2成

除左你簡個個 下面個堆又點睇?
你剩係用你自己既方法黎簡對自己有利既論點
好難有得討論落去

其實香港係中環洗碗都有1萬8
可以拎埋咁K型既社會出黎講

已經拎左台灣最勁嘅R&D出黎又話我拎人地弱項
你想點？？

你不如望清楚先講

同埋再講多一樣野 你岩岩提及既大學生搵好少 同埋要MASTER先有一定既薪水

原因係 台灣同香港既教育體系唔一樣

台灣係行教育普及政策
如台灣 英國 美國

香港係行精英普及政策
如香港 新加坡

利與弊其實你都已經睇得好清楚

先唔講班台灣仔讀書好唔好 有冇頂尖一流既大學
會造成成個社會都係大學生出黎
D>S 所以會有咁既影響

而香港新加坡行精英政策
大學生相對會比較少 加埋地方環境問題
但其實香港岩岩畢業岩岩出黎 好少真係搵到3萬以上
連登仔吹水大會就有既

文員
最新20個得三個少個10000hkd
我已經好求祈咁搵架喇

邊個有心搵個對自己有利？

我都好求其咁搵 岩岩FG出黎

你想我睇清楚d咩？
台灣最巴閉我諗係呢d啦
如果唔係就麻煩你幫幫手搵下喇
呢個表仲要唔係fresh grad喎

台灣黎講呢班算人中龍鳳喇掛？
都係人均咋喎

香港地茶記水吧都直逼入息中位數15k hkd

其實係咪兩地條數計法唔同...

因為佢地唔明人工高有咩好，淨係識睇生活費

係人都知香港低稅率，呢個已經係好大優勢

順便講下，香港係亞洲入面少數既經驗導向社會，你夠相關exp就唔駛愁人工，相反得學歷但零實際工作經驗者就只可以由低做起

台灣就相反，係屬於漢字文化圈主流既學歷社會，你堆夠學歷既話，無實際工作經驗都冇乜問題，甚至唔少PhD直接空降高一兩個grade(senior engineer/staff engineer etc.)，但係你冇學歷只得經驗者，就永世都不得其門而入

呢種學歷社會同樣適用於中國、韓國

你呢個都幾好呀
幾近台灣最top個堆都仲喺中位數車頭燈

香港top個堆fresh grad幾錢？
我諗唔駛我搵喇掛？

真係送比你一打 講完平均之後 又拉返去最TOP 不如講埋李嘉誠屌打亞洲所有人啦

同你講真係晒氣

係阿係阿 係香港其實洗碗都有萬8添

totally agger with you

Sor 第三段我係想講漢字文化圈而唔係亞洲

App有bug，edit唔到引用

係你硬係要屈人人工高
我搵d普通你又話我搵人弱項
好喇搵到人地最勁嘅又真係高過中位數少少

香港degree fresh grad要搵過中位數15k駛唔駛人中龍鳳？

其實工程師係台灣只係中間 人中龍仲有醫，台灣醫療世界上可以話數一數二 仲有唔好成日攞22k比，香港都好多一萬蚊跟車 一萬蚊跟車係香港連生活都成問題，你相對22k都仲可以正常生活，仲有台灣人話慘你米以為真係好慘，你睇下遊行爭取一例一休，香港人睇返直頭會笑鳩佢地懶 香港就係一個咁ga社會。一萬蚊文員冇人講，但萬八洗碗就日日提，好似經濟奇蹟咁，相反台灣就會攞黎自嘲，去改善，你估香港冇大學生中位數過低問題咩 只係冇人講，過勞香港冇？有冇人攞出黎講？

我咪又係講台灣fg出黎 4萬NT 差唔多?
我有講錯咩?

其實真係差唔多 22k請人就好似香港用最低工資請人，有價冇市，成班香港人成日攞黎打飛機 又攞洗碗都萬八黎笑人，但文員得一萬頭又冇人講

算啦 同佢講完點解要用平均計 佢又拿出資料黎講台灣既4萬有水份 但佢拎個資料出黎就係差唔多

跟住又話我屈佢 香港用金融文職 計平均萬5 (算最多FG就啦掛)
跟住佢話服務同文員得22K 我同佢講體系唔一樣 拿返工程部分 大約4萬平均差唔多

轉個頭就話茶餐廳直逼萬5...我想講洗碗都萬8添

然後就話要MASTER先拿到差唔多 解釋埋普及教育同精英教育既差別

然後就開始返返去最頭 拿高於平均香港既人工平均線黎屌打人地

我睇完真係除左笑真係唔知講乜野好

香港人就係咁，似大陸，報喜不報憂，佢試下同其他人洗碗萬八，大學生出黎萬三，人地只係會覺得呢個社會有幾k型，有幾唔尊重專業知識

樓上#269 計嘅數實之前都計過
除咗以台北巿比的話租金一般都要過萬了
但結論大致相約

兩地中位數收入人士撇除衣食住行基本開支後淨低嘅錢係差無幾
只係可能無7千咁多
當然講緊香港人係住細好多

但話淨返嘅錢邊度好駛啲就應該要視乎你喜好係乜生活文化係點

如果你嘅喜好係一啲純本土活動
例如睇戲食下街頭小食咁台灣應該好駛好多

但如果你嘅喜好涉及買食或收藏入口產品
咁香港一般都係平啲且多選擇啲

又如果你喜好係旅行的話
兩地大抵沒多關係
只係航班選擇香港會比較多

喜歡投資的話香港機會又比較多

我嘅睇法係
兩地中位數收入人士比較
台民會住得寛敞好多 但亦僅此而已
其餘生活富足程度其實差不多

中位數收入嘅港人慘十粒星的話
台民可以話慘9粒星

-----
另外可提嘅係
香港薪酬分佈同台灣好唔同
有能力嘅人喺香港機會係比較多

例如台灣研究院畢業生最高收入一群只有9k港紙左右連中位數不到
香港只講入到大學果班平均畢業人工都已過中位數
更莫論更頂端果班

#282答左你我唔抄返出黎

亦都係呢個原因
讀書少，讀唔掂嘅人都仲可以發揮所長搵到錢

台灣要搵到中上層大學生先有嘅「中位數」
香港地肯做就有
你作為讀飽書嘅人可能覺得好痴線
但係對讀唔成書嘅人黎已經係一個機會

咁台灣讀唔到書嗰d人點算？？

題外話我想問下台灣嗰位ching
呢個網d數據信唔信得過？

如果以金融貿易為主既香港人
其實絕對絕對應該留係香港發展
機會一定多過台灣好多好多

但當萬5收入既人佔香港人均工作人口15成既時候 我只係用大部分人既部分去計算
以事實上我亦得出2萬-3萬既人絕對會係香港過得好過台灣

以3萬以上 台灣同香港一樣過得一樣開心

係台灣讀商科文科無論你讀到master又好 DR.又好
一樣係乞食科

所以我先話香港同台灣既體系係完全唔一樣
係比較高層面上係冇辦法直接比較

141 同1111 人力銀行係全台最大既求職網站

普及教育既弊點就係太多大學生 造成S>D
至於你話讀書好定唔讀書好 係好難去判定

台灣一樣有類似IVE咁既制度去比人讀專科

當然讀唔讀書係每個人既選擇 二地既生活 環境完全不一樣
如何用香港的想法套在人地既身上面?

大部分要對比既只可以係平均工資上面 或者生活工作上面作出比較同取捨

真心巴打 每次都拎高於平均線既例子黎屌打其他平均線或以下既 真係好難討論落去

但事實係統計處真係計出黎得2成人係搵3萬蚊以上

用2成人黎代別香港其他8成人黎造出一個強大對比係好難有效咁去比較

其他野唔講
真心巴打
香港地作為一個金融投資為首嘅地方
好多工種都係用佣出糧嘅
仲要有嗰堆一定報細數嘅自僱人仕

你真心信香港地有8成人搵3萬以下？
而兼且呢一班人個個都面對緊住屋問題？
(拿唔好同我講一出左黎做野一定要自己住先叫正常呢d嬌情野，每個地方都有佢嘅問題）

如果你真係信
咁真係難怪個aco post日日都有打手

唔講以為香港每周工時39小時

我當然信 但台灣一樣有走漏稅既問題出現
台灣做ic做ui 做半導體 都會有超過幾個月既bonus

台灣老闆點樣班自己走稅又合理既呢
假設4萬台幣 3萬蚊係薪水 幾千蚊係餐飲 幾千蚊係通勤 反正花招百出 但係交稅 同交勞保交強積金都係以三萬計算

所以各地都有走稅既問題 上面唔係我尻吹出黎
有係台灣做野既巴打就知係咩一回事

我當然信你講既野 食左字

老闆走私漏稅
呢d多如天上繁星啦

香港地連打工嘅都玩埋一份
full grant full loan一身名牌
公屋停車場擺滿雙B
茶樓日日下晝坐滿阿公阿婆

你叫我信香港人窮？
sorry,可能讀緊中學嘅我會堅信

尤其係去過高雄做野
夢時代只有週末先有人
平日商舖8點打烊
週末去高雄車站條街睇game睇3c係冇咩人

你可以話台灣人唔習慣消費
但係我睇到嘅係佢地又樂得自在
雖然佢地比香港人冇咁追求物質，但佢地係堅人工低，而又係比香港人懶（佢兩個人做嘅野，我以前喺香港一個人做晒仲要唔駛ot）

鬥慘就一定各執一詞
但係一講到香港人拎住退休金就可以去台灣做大爺

你覺得邊邊民眾係俾人剥削得勁d?

其實仲有一點可以提

香港人均財富同台灣其實差不多
但財富中位數台灣就大幅拋離香港近一倍

簡單嚟講香港貧富差距比台灣嚴重好多
有錢人喺香港相當優越 窮人就含撚
台灣無咁易發圍 但有好多人陪你

邊度好就真係睇你屬於邊一類人

唔明點解有人會吹奏台灣
成個台灣得台北勉強有得同香港比
永遠講台灣物價低
但其實佢只不過係佢地揾錢少物價低咋嘛
除左住會比香港好之外
實在諗唔到有咩比香港好

諗起排隊
香港人排隊係比美大陸人 企到好貼
台灣人排隊係極之唔chinese..同全世界人一樣有正常空間

地鐵開門 搭lift 開門一窩瘋 同樣 香港係比美大陸
台灣又係跟唔上

係，台灣好中意報30k，出40k

其實笑台灣人嗰班同住狗屋笑住500呎冇分別，你可以話香港有錢可以買到好靚，但人地台灣正常人可以住返正常大細。仲有消費方面，台灣人其實都好捨得洗錢下，咩夢時代冇人，係，第一次去我都覺得點解會冇人，經濟好差？住耐左發現自己大鄕理。你仲要行商場買野嗰時，人地網購已經做得好完善，香港呢幾年先有hkmall，人地早幾年已經搬曬上網 所以行商場冇人同你逼不知幾爽，台灣最多人行應該係家樂福 台灣當然有佢唔好，但真係要比，我只可以話台灣正常好多，我見到佢地因爲工時長人工低出黎遊行，見到佢地會因為食品問題出黎抵制，你估香港冇呢d問題？但你睇下九巴 台灣會因為自己有問題去改善，香港就如樓上巴打一樣，洗碗都萬八啦，咁唔係解決問題，有能力香港人真係要諗出走，其實呢個世界好有好多地方比香港好。

洗碗萬八有咩用 一世洗碗？唔洗向上流？讀書得萬三，洗碗萬八係一個正常社會？社會係應該用讀書吸引人向上流動，洗碗萬八點吸引到人讀書，台灣讀唔到書有樣野叫職技，同ive差唔多，但出到黎比ive有用好多，因為好多半導體產業，都要人落手做。讀唔成書就更應該學多d技能，唔係諗洗碗萬八，萬八只係夠一個人生存，唔係比左一個機會讀唔到書ga人。以前香港地點解人地話遍地黃金，充滿機會，唔係因為有份洗碗工萬八啊，係因為你只要願意做，願意進修，就係向上流動機會，依家個社會唔鼓勵人讀書，只鼓勵人投機炒賣，再唔係就比個所謂「機會」你洗碗。咁ga社會叫正常？ 諗清楚啦小朋友，出黎社會就知香港行頭有幾單一，成個社會比金融蠶食，做過金融更加知，所以金融根本係一個社會ga毒品。

加句人地小朋友自己講野好有牙力？

香港地冇示威遊行？
個個星期都上演緊啦，太耐冇返黎？
就係因為太多，太密，焦點唔集中
一個大型示威遊行就屌幾廿百樣野
平時d細挨野就小貓幾十隻
搞左廿幾年，宜家咪俾人搞到做show咁囉
講到尾，係因為香港人唔識玩政治

呢d唔講太多喇 off晒topic

讀書向上流呢d咪就係你華人小農基因之嘛
連登仔唔係好鍾意J加拿大澳洲做個水喉匠都萬人景仰架咩？做乜轉個頭又叫人去讀書咁搞笑？做個水喉匠洗唔洗計fluid計到條式水蛇春咁長？

我唔否認香港係好畸形
但係畸形還畸形
你可以好不滿金融業拎晒香港d資源，但係個世界係咁
美國佬都係咁

香港地，所有工都冇話要你做死一世
一萬文員人工係低呀，你都可以放工去讀書去「增值」個喎，但係中學畢業18歲有8-9千文員喎，18歲台灣仔做乜？
洗碗萬八有咩問題？出到萬八都冇人做咁又係咩事？
香港港碗萬八冇得上流
唔通台灣洗碗有得上流咁過癮？定係台灣d碗有自動清潔功能？

再者洗碗係俾你地後生仔做架咩？定係你打算叫五張幾六張野d阿嬸去學英文？
你廿幾歲仔啱啱畢業會因為洗碗高你本科fg人工幾千而去洗碗咁搞笑？

香港degree 地fg人工低咋，好多工你跳兩跳都過返20k
亦係上面講左「香港地注重solid experience」呢樣野
香港地hr都真係淨係夠膽洽fg個之喎，之後次次見工都係我撚返hr轉頭

倒頭來
你都係挾住「你係香港人」所以咁後生就過去袋130k ntd咋喎
台灣local同你一樣學歷一樣經驗一樣年紀袋緊幾錢？過緊咩生活？
如果又淨係鬥屋大
咁其實李嘉誠都可能輸左比郭台銘，甚至好多台灣有錢佬喎

利申：我8年前喺台灣月收折約100k ntd啦
我都好想真係做返小朋友呀

早晨巴打
唔知巴打你實際幾多歲 但係我估應該都係35或以上

其實你最尾個段講既野 係岩但係又唔岩 套係香港社會上面係冇錯 但套係人地社會上面唔係咁樣睇

因為環境同資源既影響 香港一直都行精英教育制度 同 新加坡一樣
係70-90年代 香港既大學一直都係佔AL 既小部分學生
其他既只可以係中五或者中7後出黎做野
加上當時並沒有副學士 IVE等等等出現
其實依樣野係一個因果既關係
因為.....所以造成你講既制度或風氣既出現

但係台灣一直都係同英國美國一樣 行普及教育制度
只要你想學你願意學 無論你係廢又好勁又好 都可以上到相對應既學校
造成大量既學生可以去有更多選擇 又或者去讀五專又好 或者以前佢地叫三專二專都好
五專制度已經係由1948年已經開始

香港注重solid experience 係因為因果既問題 台灣反之亦然
所以二地基於普及教育同精英教育既差別 會令到二地既人會互相誤解

好到左2000年打後 香港政府同香港既大學推出一堆呃9人既政策 副學士啦海外學士課程啦IVE等等等
推行出黎既野慢慢盛行 我唔肯定香港就讀緊以上課程既人 如果有機會改成大學普及教育制之後 會唔會100%都轉晒去讀8大 真‧degree學位 但我諗有6成以上既學生可以轉一定會轉

其實係二地既風氣習俗文化不一樣 所造成既誤解

邊樣好定唔好 我唔敢莽下定論
但係要互相去了解二地既文化同歷史制度 先有辦法去更加清楚去分析問題

先進國家去落後國家梗係覺得去左天堂咁架

你睇幾多白人去泰國, 菲律賓覺得係PARADISE架...

其實同普及教育關係不太
而係台灣缺乏發揮機會

兩個人起點一樣
喺香港巿場會大力分辨人才
好嘅加薪升職高薪挖 唔好嘅減薪淘汰
於是乎有能力嘅可以愈搵愈多
比下去嘅就愈受擠壓

而喺台灣大部分人人工差距都不大
能力平平者會比較輕鬆
但能力優越者就缺乏高薪職位打工上流嘅目標
貧富差距問題比較細
但不適合競爭進步

最簡單可以比較 90th %tile : 中位數
香港約 40k:16k ~= 2.5:1
台灣約 21k:11k ~= 1.9:1
美國約 62k:20k ~= 3.1:1

同係普及教育
但有能力嘅人都會想去美國發展

我明白你既意思 亦都知道係再高階既層面上二者無辦法有效咁去比較

我只係想帶出普及同精英教育對於部分人既迷思

點解普遍台灣大學生搵唔到多錢而香港18歲中五或中7就可以搵到錢比較多一樣

因為整體黎講係整個政策既結果問題

老實講 依朱古力巴打既意思我都明白
但由於時代一直變遷 試問現在一個18歲中7或者DSE畢業既學生
如果有機會簡冇家計問題 估計佢地會簡繼續升學會大於直接出黎就業
如果係以前冇得簡 大學就係得咁多間 就只好直接出黎就業

正反應出FG 以前岩岩出黎做野既人 二地學歷差異而又造成普遍既迷思
香港地中五都搵到台灣大學生既人工啦等等

其實現時既香港 好多都係asso畢業或者ive出黎 只要唔係專精既科 搵萬5樓下既一樣好多
始終文職就係文職 上位幅度冇咁大
但係做金融保險個班就唔同 做幾多收幾多 成正比

拉太遠喇

人工問題係經濟發展嘅影響絕對多過普及教育

台灣本身係成個島個經濟都推唔起
呢個唔係一個半個地區嘅問題
2000年打後所有已發展地區都係咁

不得不承認香港地呢廿年仲撐住係因為大陸資金

你可以想像下
如果2003-2005嗰一兩年個環境一直維持到宜家係幾咁大鑊

香港遊行有咩用？比人秋後算賬？九巴？讀書向上流就係小農dna 仲敢講香港係個有能力就會高薪，笑左人咩，睇下垃圾會嗰班先啦，香港根本係個唔尊重專業同知識ga地方，美國都唔係只係金融業爲重，去下美國先啦。一個水匠咩都只係用估你仲驚啦，我屋企人就做工程出身，唔好同我講咩有經驗就得，你睇港豬澳條橋，依家唔係同你比屋大，係比個社會正唔正常啊！台灣都有佢問題，司法問題，食品安全問題，但人地會攞出黎講啊，唔係好似香港人攞另一樣轉移視線，m記有問題過幾日就冇人記得了

你望下你自己同咬住150唔知自己講緊乜嗰個有咩分別？？

遊行冇用係因為你地玩爛左呀嘛
第一次71遊行堅嚇到人個喎

讀書上流冇問題
但係你將讀書上流同洗碗人工夠自給自足對立左喎

如果你短視到為左幾千蚊去洗碗唔去建立自己career咁有咩好講？
另一邊廂，唔係人人都要衝人工，夠食就得
去隔離保安post睇下？先唔講佢地真膠定假膠
你台灣做保安做hea工夠唔夠食？

香港地的而且確有際遇先會高薪呀
但係有際遇之前都要你個人修養同能力
你估d機會由天跌落黎？
定係保安post個d打算做保安仲要做見唔到人嘅位嗰d,突然間升去做總公司做經理？

仲話你屋企人做工程
真係笑死人
計數係office嗰d人喎
落手落腳嗰d要識計嗎？
水喉匠係落手落腳多d定係做緊水喉網絡設計？
落手落腳嘅經驗絕對不比你讀書計數遜色，係另一門技術喎，兩樣野更加可以話係相輔相乘，你竟然用一個字「估」去形容？
究竟宜家係邊個唔尊重專業知識？

後面嗰d政治野唔講喇，又離題

請問一個社會讀書萬三，洗碗萬八點吸引到人去建立自己career？我冇話經驗技術唔重要，但香港正正相反唔尊重專業，讀完書出黎比個洗碗低？定你覺行洗碗好有技術可言 台灣做保安唔夠食？咁台灣人死曬啦，仲有所謂hea係唔尊重自己工作，求求其其，你去台灣住下睇下台灣d保安同你香港d保安比，仲有落手做都要識媾女，唔係只會一世做跟班，讀下書先啦小朋友，唔好講到台灣唔可以自給自足咁，仲有講自給自足，香港年攞綜援比例仲多過台灣人，邊個地方人比較會自給自足啊？講到洗碗萬八咁威水，點解香港人仲要攞綜援啊？仲有香港根本要識擦鞋先上到位 出黎做過野未？識人好過識字聽過未？香港上位嗰班有幾個有實力？心照啦。真係咁好唔會有人移民啦

你未答我喎

一個台灣local人
同你相近年齡，學歷，經驗，工作
會大概幾錢人工？
有冇你一半？

答左我先啦
真係都有130k?

如果唔係
你打堆廢話出黎做乜？

我班同事做到副經理有170k，未計花紅 本身我做半導體公司，我只係組長都已經有130k，我公司fg，技術員（落手做嗰嗰班，都有47k，未計員工福利，咩交通，勤工𠴱d，要求電機電子出身，好多職技，香港ive仔入黎做)，唔好講到台灣真係咁慘啦。好井蛙啊

講真22k真係冇人做 有個細我三年，fg左大約4年，已經有80k，仲要成日話人工低，工時長，但明明我仲遲走過佢，佢日日6點走同我講公司好刻薄，台仔有樣野唔好，成日覺得自己好慘，仆街我以前係香港返工，冇9點都唔比放，假期仲要做，佢地放假就真係放假，阿頭唔會叫你做呢做路。

當然服務業真係好慘，但都仲可以生存到，所以人地都有去爭取，但香港就相反，洗碗高人工唔洗加薪了！大學生中位數就13000，咁叫鼓勵人向上流動

你睇九巴，嗰班癈老！仲要屌人爭取加薪 屌你叫正常！你仲未明！當就係因為有呢班垃圾搞到個社會比商家把持曬 做奴隸仲要為主子着想

你自己都識講台灣服務業慘

香港服務業分分鐘好過engine佬架
香港係咁個喎（呢d唔係正常與唔正常，係地邊發展嘅分別）

唔通台灣做sales好慘
黎到香港風生水起又屌9台灣？

有冇低質左少少？

同埋你都識講台灣22k冇人做
正如香港8k 文員你又信真係有一大堆人做緊？

唔講唔知搞到我以為我去左平行世界個香港？
6點半d隧道塞緊車啦，走遲半步上巴士都冇位坐呀
唔係個別出名ot多嘅行業邊有咁多晚晚9點呀？

上面講「有能力」係代名詞啫
喺香港咩叫有能力大家都應該有體會

但無論所謂有能力係指人脈好運好擦鞋好炒賣好
有能力可以搵得多錢呢個事實都係無變

但換來低下階被搾壓我上面都有講
所以喺香港開唔開心
好視乎你係高山定低谷

最後嗰句
去到邊咪又係一樣

你啱
但正如我之前講
比起台灣香港個高山容納多啲人